廣明苑命案：女生歎啡3小時後買索帶疑玩「窒息遊戲」好似唔差

將軍澳廣明苑女生命案，「天眼」揭出事前行蹤。21歲姓張中六女生昨晚被發現倒斃家中，警方透過大廈及附近商場「天眼」，追查她當日的行蹤。據了解，警方發現她曾獨自到將軍澳廣場星巴克「歎咖啡」，在店內近3小時後離開。張女之後到附近尚德商場一間雜貨店，花逾20元購買索帶後獨自回家。據雜貨店店員透露，警方曾前來問話，並檢走閉路電視硬盤調查。

據了解，警方亦不排除她以索帶自殘時意外身亡，惟仍需進一步調查。張女曾在fb上載自拍照及家中的愛貓照片，包括溫書時有愛貓陪伴的照片。一直以來各地流行一種「窒息遊戲」，青少年為追求刺激，以狗帶、繩索或索帶套在自己頸上，阻止血液流向腦部，幾乎窒息時將索帶鬆開，令血液迅間衝上腦部，從而產生快感。然而，過去不少青少年因此意外喪命。

根據美國疾控中心2008年的研究報告指，全國將近兩成青少年玩過窒息遊戲，於1995至2007年間有82名兒童（6至19歲）因此死亡，但美國官員坦言數字低估實際情況，因部分案件難以確認是玩窒息遊戲抑或蓄意自殺。於2012年，美國加州一名15歲少年玩窒息遊戲缺氧瀕臨失去意識倒下時，撞破一個玻璃杯，玻璃碎片插入頸動脈喪命。同年美國威州一名12歲少年，亦因此遊戲窒息致死。

call 仔mon住玩啦

chill 撚死

點解要打格

竟然

智商無下限

MK妹，自行了斷，對社會亦是一種福氣

炒曬車

難為隻貓

號外：一眾連登神探車毀人亡

可能凶手是貓

就黎一年炒足365日

有邊單唔炒 連登仔

超級大炒車..

好似有個講中左差唔多既野

0.1% 其他

唔係成屋血咩

M到

咁多野唔用用索帶

sm片
窒息玩法好high

成屋血wo

又話發現果陣條頸得勒痕，係咪即係佢死咗之後自己解開條索帶

一定解唔開索帶，果下又驚又缺氧，仲唔周屋碌

破咗案啦

如果真係自殘 索帶cool頸 人係一個咁痛苦嘅情況下 不斷掙扎 撞牆 or 搵利器想剪開索帶
唔係無可能

人生最後動作是發狂地扯條帶

只有隻貓知道真相

根據美國疾控中心2008年的研究報告指，全國將近兩成青少年玩過窒息遊戲

想用界開索帶個時界到自己條頸?!

自殺 冇可疑 完!

博攞諾貝爾進化獎
咁樣真係好鬼死刺激

下?咁ON9?

玩過，俾老母見到
俾佢捉左睇精神科

final boss

係咪警方想兇手鬆懈放風果類
真心理解唔到呢個遊戲

正確

不排除她以索帶自殘時意外身亡

好撚野,真係100歲唔死都有新聞

玩到就窒息死時用𠝹刀想𠝹開條索帶
但就死果時個人發哂矛手震震 錯手𠝹到頸動脈所以爆大量血

明明係古法自殺

點解唔校定刀位置先？

勒死自己 咁成屋血呢

21歲讀中六

真係咩人都有

達爾文獎

最慘累連登炒車

係咪可以攞達爾文獎

毅力

屌 條片影住個無人既位做乜呀
定係有野我睇唔到

將軍澳一名姓張（21歲）中六女生離奇倒斃家中，一度惹起兇殺疑雲。生於單親家庭的張女曾經學壞、成績差、屢次「被退學」，以致「超齡」仍未讀畢中學，但其後在新學校尋獲新生，努力讀書成為「明日之星」，更曾承諾盡力幫忙他人，以報答師恩，可惜最終在家中離世。

據了解，張女自小在破碎家庭長大，與母親相依為命，由母親獨力撫養成人，兩人居於廣明苑，生前就讀銅鑼灣大坑徑的中華基督教會公理高中書院，本將於今年4月應考DSE。據悉，張女年少時曾誤入歧途，因學業及操行問題曾多次轉校，幸最終迷途知返，決定重新專注學業，在港島區的中學覓得一個學位。雖然張需要跨區上學，又較同級同學年長，面對一定壓力，但她一直努力克服。

張女入讀該校後發憤圖強，成績突飛猛進，上學年讀中五級時獲最佳進步獎，同時在扶貧委員會設立的「明日之星」計劃中獲得奬學金。另外，張女甚愛中文寫作，在師長鼓勵之下，不時參加學校內外的徵文比賽，2016年參加《愛‧燃亮美麗人生夢》中港徵文比賽，在189位參賽者脫穎而出奪得季軍，其文章記述師生之間的交流，獲評審大讚文筆樸實，其親身故事經歷令人感動。

去年50周年校慶，張女獲邀撰文感謝師恩，其文章題為「我在公理找到盼望」，她於在文中透露，自己屢因成績差被踢出校，轉校後亦擔心「再被退學」，她指：「我害怕半個月後又再重蹈覆轍，令我再沒有容身之所」。不過她未有自怨自艾，在同學及老師的支持下盡力應付考試，雖然語文科成績仍未如理想，卻獲老師安慰及鼓勵。

文中又提到，老師更為她尋找另一出路，指該校設立雙軌升學制，除提供香港中學文憑課程，還有兩年制「職學雙修」的校本文憑課程，令她可在學習職業技能同時進修語文，老師一句「不會輕易放棄每一位學生」，令她感動萬分，更找到學習方向，「在人生旅途中在絕處重燃希望」。

曾經對讀書充滿陰影及恐懼的張女，指自己在該校「找到盼望」，找到自己的長處，不再是一無是處的壞學生，亦找回自信心及自己的價值，每日帶著笑容上學，她更寫道：「我也答應了自己，一定會盡我所能去幫助身邊有需要的人，把這份盼望延續下去，傳給他人，相信這是一份對學校最好的回饋。」

該校助理校長劉健文表示，張於3年前入讀該校中四級，現時讀中6，將於今年4月應考DSE。劉大讚張女學業成績優異，操行良好，與師生關係融洽，是一位品學兼優的好學生，亦是同學的好榜樣。劉表示，張最後一次上學於農曆年假前，「放假前考mock（模擬試），佢有出席晒咁多日」，又指她並無缺席問題，校方亦未見任何異樣。由於學校於本周四（22日，年初七）才開學，校方已啟動危機應變小組，派老師及社工為張的家人提供協助，並會致電同級同學的家長，提醒留意子女情緒，有需要時校方會提供輔導。

高登神探
1.老母
2.熟人
3.親戚
4.變態鄰居
5.新年入屋賊

全線炒車
終於有次大包圍包唔曬

減壓出事

咁邊個幫佢解開條索帶

我一早話無咁簡單

抵炒啦,邊有人戇鳩成咁

連登妹用手指一啪都開啦

死因係on9

笑撚死連登神探

好地地捽碟咪算 玩乜撚野索帶呢

咁on9 既遊戲
真係唔明而家中小學生既思維

索帶真係唔同繩，有可能錯手越扯越緊

21歲仲咁on 9

好難唔炒車,點估到有人咁on9

X Japan的hide翻版

21 歲中六女學生

你估bra扣

21歲中六

21歲中六
唔怪得咁撚蠢

單位木門反鎖，鐵閘虛掩

玩埋d on9 遊戲唔使做呢兩步喎???

致命快感好撚正

21中六有咩驚訝，你求其揾間差少少既中學大把啦

留班又有新移民，點解個個

哇，完全估唔到。。。

有種職業係"職業學生"
會係佢一個秘密位置整個豬既印記
佢既工作係比有錢學生同埋教師淫慾
唔記得咩漫畫名有冇巴打知道可以幫下我

好難唔炒喎
有邊個會估到玩呢啲

玩索帶
玩到睡房，廁所，大廳都係血
估你唔撚到

原來時下年輕人興玩啲咁嘅嘢... 係咪同𠝹手同一原理

我見有d新移民多既小學，四年級已經牛高馬大

咁要搵動物傳心師啦

如果係堅嘅抵炒車啦

笑撚左，咁既結局
紫霞都要出番山

連登狗又炒車

SM?

比多小小錢買可以解鎖隻索帶啦

留名等睇係新移蝗

做咩唔益埋我先呀

大家都係睇定d先，天雨路滑

點解百份報起到佢底，連登唔得？

報料有錢收，放上連登會比人厭太小相比人屌老母

女子倒斃住所案改列屍體發現 死者有精神科診症紀錄

警方將一名21歲女子倒斃將軍澳住所的案件，由最初的謀殺案改列屍體發現案。

警方說，死者頸部有相信由膠索帶造成的傷痕。據了解，死者有精神科診症紀錄，案發當日下午曾到店舖購買索帶。

...

吠兩聲聽下

收皮啦仆街佢今晚返黎搵你呀

有巴打估中咗

咁點解後腦有傷？

維多尼亞一號個看更被殺果個劇情

white trash遊戲

有冇人覺得呢個遊戲好似每個人都能哭熔岩但只能喝一次啲frd

之前唔係話冇閂門咩？
即係佢自己開咗門走咗出去又走返入嚟？

貓

如果係真。。都死得幾on9

用索帶玩咁大,點解唔搵個男人陪佢玩

choke me daddy~

都未知係咪真係有咁玩而死 就講到真係咁

啱啱 都咁諗
諗住搵嗰段片出嚟
點知得成套戲

呢個情況下仲會唔會覺得痛

毅進

屌你老母成班文盲定弱智？
個個乜柒遊戲係報紙佬自己加落去既假設
成班好似當真咁，而家連警方都未肯定係自殺定他殺啦
我就唔係好信港女會玩呢d外國「Game」喇

原來玩breath play

我都唔係好信 你話藍鯨咁出名就話姐 索帶勒頸減壓我真係未聽過

疑

總之最後件事係點
上面硬係會有班戇鳩仔鳩叫炒車
連登有朝一日末落，呢班人應記一功
討論懸案/未破案件果時，根本唔可能知道事情嘅全貌，即使係「破咗」嘅案都未必等同於知道事實嘅全部
唔知真相就唔講得嘅話，咁仲有咩可以講得？
而且係某啲哲學層面上黎講，絕對真相根本唔存在

搵個男朋友綁下繩咪算LO

咪低能 如果係因為咁 咁對鐵門虛掩又點解釋

自己解繩又會成屋血得黎冇話有頸部大出血？？

綁四條索帶有啲誇張

連登又濫用chill

估唔撚到死得咁離地

基本上如果查到死者上過關於窒息遊戲嘅網站
或者聊天紀錄提過
就係咁上下

不過之前唔係提過死者同個朋友傾電話
傾傾下有人啪門搵死者先收線咩
查到邊個搵佢未

直以來各地流行一種「窒息遊戲」，青少年為追求刺激，以狗帶、繩索或索帶套在自己頸上，阻止血液流向腦部，幾乎窒息時將索帶鬆開，令血液迅間衝上腦部，從而產生快感。

source?

追追下post撈亂咗
自

佢媽媽好可憐 咁辛苦養大個女⋯
如果件事真係咁 佢精神壓力真係好大先要做到依個地步 某程度上 生活係一個城市到 精神狀況差到要自虐自殘 其實同戰亂嘅地方一樣咁可憐。

全裸自慰仲唔關哂D門佢,AV劇情?

仲有成班弱智仔當正事實咁討論
上得連登多我有時都懐疑呢個世界d人係咪真係咁撚蠢

我都正想講 大口青比何超儀用索帶勒頸之後搵把刀係咁諗住斷條索帶 到啲血噴曬出黎

唔係真係信係自殺呀？冇諗過連登仔咁低智商

第二單新聞黎架戇鳩

除左血之外；只有勒痕？咁索帶呢？
同埋佢阿媽話鐵閘無鎖，只關上木門？

一路睇一路覺得自己條頸好痛
好玩唔玩搵d咁既野玩.........

屌睇一開頭啲留言真係

原來係 quote 白粉報

其實鐵閘無鎖好閒
有d居屋嘅鐵閘係要用鎖匙鎖
如果屋入面有人多數只係拉埋道閘但唔鎖
閂埋門就算（因為門一定要用鎖匙先開到）
因為出去時又要用鎖匙開返鎖先出去好麻煩
多數只係屋企無人時先會鎖鐵閘

上連登搵SP用扑野嚟減壓又俾人話臭雞！以家玩索帶窒息減壓就出事！

所以vien bb應該繼續搵sp用扑野產生嘅高潮嚟減壓係正確

買呢嘅索帶可以勒頸？「或」玩窒息遊戲即係靠估！身為傳媒可以公然胡亂抹黑死者？？祝寫同批呢篇報導、刻意喺毫無實証嘅情況下誤導公眾嘅記者編輯，新一年家散人亡，身染絕症。

白粉報個fb即刻俾人鬧

如果件事到此為止 係好sad

香港地真係好多人都好大壓力

唔會為咗快d玩索帶連鐵閘都唔記得關掛？

我細個唔識野又係玩過..不過係一大淡氣谷住 之後勁大力比人㩒住個心口 之後過一陣就係成個人暈咗 之後啲frd就會摑到你醒為止 諗返起自己好on9 萬一真係醒唔返就係咁先

[url]
[/url]
#60 個位巴打推左個類似既CASE BUT比人屌到仆街

根本就好撚多疑點，重申多次冇可能係自殺

1. 鐵閘冇鎖，如果係自殺，點會唔關好晒門慢慢搞，唯一解釋係兇手鎖完木門後，驚得劑/聽到有動靜急急腳閘都唔關好就走

2.自殺會唔會搞咁多野，成屋血又後腦有傷痕，一個女仔索頸+傷後腦，你諗下有冇能力去到咁多地方？

咁索帶殘骸呢

條女想解開條帶點知整死結條女驚攞🔪✂️剪開佢唔小心插到大動脈失血至死

尻估

維多利亞壹號開頭個保安

新聞話窒息係死因

Hydogen?

啱嘅 物競天擇
弱智咪生存唔到

純幻想，段鳩估。會唔會係警犬無線索，所以叫傳媒話唔係兇殺，等隻變態以為無人知佢做，引佢出現。

真係chill撚到升天

點樣可以引佢出現？引佢去警署自首？

應該唔會係玩窒息遊戲
如果玩開冇能見唔到條頸有痕跡
白粉日報on9cc 真係炒車

點解啲人可以無聊到玩死

有腦都唔會咁講野

炒咩車，我梗係信連登班少年神探

如果係真既話 真係好撚痴線
21歲好玩唔玩學人自殘 下世唔好再咁on9
RIP

第一世界問題 ... 人唔重視自己生命自殘

好多時會向現場附近出現，引警犬發現，挑戰人地。

真係傻西

垃圾遊戲

全能既連登
幾時先起到佢底

Natural selection

得嗰兩成人玩都叫流行咩

美國兩成喎ching

你個第二點第一句已經駁左第一點啦神探

其實係咪未講傷痕報告？
如果真係自己唔小心索實左條帶，夾硬用手/工具搵野整斷條帶時，頸或手實有d 傷痕架

搵班傳心師幫手問下隻貓嘛

快到達崩潰時候 有剎那窒息的興奮 會變到最絕最狠

覺得似係
之前有單係咪阿仔殺老母定點 都係警方放流料出黎轉移視線
新聞話個game可以用狗帶之類
狗帶同索帶 對比下 要玩都揀狗帶啦嘛
窒息個下點樣剪 真係插頸
個女仔真係蠢成咁就無野好講

咁條帶執左邊先得嫁

好多連登仔話係佢老豆

碎你老母

1）玩自殘失手
2）如果謀殺應該係同一座大廈嘅人或者隣居

買索帶唔一定自殺
可能兇手原先想拎野從後扑死死者
但爆得太多血出黎
驚死者既血會濺到自己身
亦都唔想久留去清潔
驚留得愈耐留得愈多証據
見死者有索帶就拎索帶勒死死者
兇手急急腳走代表佢應該係知道死者老母就黎番黎既人

可能你老母啦

嗰嗰神探上身

又關我老母事 ？

21讀中六
仲要玩兒童遊戲
佢個間專收弱智避殺校?

讀公理真係唔洗問都知係mk 妹
聽fd 講個厠所成日有condom

真係玩自殘奶嘢 抵撚死

炒乜撚野車，仲有咁多疑點未解釋到
我話班警察唔想查案安個身亡理由都得嫁

最鐘意搵啲標題呃人睇，新聞寫到變雜誌。成班信到十足以為炒車

用cam跟蹤到返屋企都無可疑人
一定係撞鬼畀鬼索住啦

定睇炒完再炒

有時都會唔記得閂哂啦

你知啲道德潔癖撚幾得人驚架啦，投訴到你煩

呢間學校D 女1都好MK, 條裙又勁短

可能呢埋左係屋
殺完人再跳樓走

邊個發明依種遊戲

係邊到會學埋咁既減壓方法?

又關藍鯨事?

用索帶時有意外咁邊個幫佢除索帶？ 仲有，成屋血喎。

LM

我係講緊報紙佬on9

明明尋日連登班弱智偵探好肯定話謀殺架

上面話佢有精神病
可能學業壓力太大搞到depression/精神分裂，幻聽聽到有把聲叫佢咁做？

一早覺得係sm
不過講出來實俾厚德邨居民屌到反艇

本來蘋果就話
其頸上有勒過痕迹，懷疑是膠索帶造成

而加蘋果話開門入屋赫見女兒頸纏索帶倒斃客廳地上報警

前後矛盾

21歲姓張中六女生

唔好話我標籤，D 90後00後真係玩到無野好玩，乜野自殺遊戲
80後最玩命都係玩下parkour咁

10，20後都會有啲再痴線啲，時代係不斷轉
你同個一百年前嘅人講婚前性行為佢都嚇到仆街啦

我都發現有d 報導既講法有咁既轉變。傳媒唔可以入兇案現場睇，所以傳媒報導既資料都係靠警方發放既消息，講到呢度大家明啦

80後興𠝹手

性愛遊戲黎

用下腦好唔好？差佬搵到可疑人會唔會通街講呀？

你真係神算啊

21歲中六學生

差人轉自殺呢招好撚狗
搵唔到人可以當成結案
慢慢查捉唔到就冇人知 捉到就可以大聲講出黎話係放流料誤導犯人
又可以出黎領功 只係傷者家人同香港市民被蒙蔽

Stone撚咗了，仲要永久果隻

我#5已經話無咁簡單啦，佢都係抄我

早排返工去過呢間學校幾日
丁撚死我

達爾文

想出門求救，但又過唔到心理關心，諗住僥倖仲有方法可以自救

咁你查到係邊個做未

做咩呀你想知d人查成點

推薦大家睇一套漫畫:江戶川亂步異人館
D坂殺人事件 呢一篇章

到呢一刻 可以肯定係玩自残而死
又或者係在星巴克中已决定回家自殺

條女肯肯定有玩過SM

收皮啦殘體

咁事主又唔係相中人果皮喎。。。

我吊你老母臭西 （用雷球棍𨆉然）
你老母好撚臭

我插你老母個臭爛閪！屌爆你老母隻臭爛閪食狗屎啦你
死五毛狗

用呢個post, 我會每日一插你老母個臭大閪
死五毛狗

用户名：瑕疵豆蔲

用呢個post, 我會每日一插你老母個臭大閪
死五毛狗

無人跟進？
警畜